

const questions = [
    {
        question: "Quel type de langage est JavaScript ?",
        options: ["Langage compilé", "Langage interprété", "Langage machine"],
        correct: "Langage interprété",
        reponse:""
    },
    {
        question: "Quelle est la bonne syntaxe pour déclarer une variable réassignable ?",
        options: ["const", "let", "var"],
        correct: "let",
        reponse:""

    },
    {
        question: "Que signifie DOM ?",
        options: ["Document Object Model", "Data Object Module", "Document Option Mode"],
        correct: "Document Object Model",
        reponse:""
    },
    {
        question: "Où s’exécute JavaScript dans une application web ?",
        options: ["Sur le serveur", "Dans le navigateur", "Dans la base de données"],
        correct: "Dans le navigateur",
        reponse:""
    },
    {
        question: "Quel est le résultat de typeof null ?",
        options: ["'object'", "'null'", "'undefined'"],
        correct: "'object'",
        reponse:""
    },
    {
        question: "Quelle fonction permet d’afficher un message dans la console ?",
        options: ["print()", "console.log()", "echo()"],
        correct: "console.log()",
        reponse:""
    },
    {
        question: "Quelle méthode permet d’accéder à un élément par son id ?",
        options: ["getElementById()", "querySelectorAll()", "getElementsByClassName()"],
        correct: "getElementById()",
        reponse:""
    },
    {
        question: "Qu’est-ce qu’une fonction de rappel (callback) ?",
        options: [
            "Une fonction appelée à l’intérieur d’une autre fonction",
            "Une fonction exécutée automatiquement au chargement de la page",
            "Une fonction réservée aux promesses"
        ],
        correct: "Une fonction appelée à l’intérieur d’une autre fonction",
        reponse:""
    },
    {
        question: "Qu’est-ce qu’un event listener ?",
        options: [
            "Un objet qui stocke tous les événements",
            "Un moyen d’associer une fonction à un événement",
            "Un outil pour répéter du code"
        ],
        correct: "Un moyen d’associer une fonction à un événement",
        reponse:""
    },
    {
        question: "À quoi sert le mot-clé 'return' ?",
        options: [
            "Arrêter l’exécution du code",
            "Renvoyer une valeur depuis une fonction",
            "Déclarer une nouvelle variable"
        ],
        correct: "Renvoyer une valeur depuis une fonction",
        reponse:""
    }
];
